# ออราเคิลยื่นโต้แย้งคณะลูกขุนคดีจาวาบนแอนดรอยด์ผู้พิพากษาตีคำโต้แย้งตกไปAlsup #
คดีลิขสิทธิ์จาวาบนแอนดรอยด์หลังจากคณะลูกขุนตัดสินว่ากูเกิลใช้งานในระดับที่เป็นการใช้งานโดยธรรมทางออราเคิลก็ยื่นเรื่องคัดค้านคำตัดสินและตอนนี้ผู้พิพากษาก็ปัดคำคัดค้านนี้ตกไปคำคัดค้านของออราเคิลยกประเด็นว่ากูเกิลใช้งานจาวาโดยประสงค์ร้ายตั้งแต่แรกเพราะมีอีเมลของ
ระบุว่าการใช้จาวาต้องขอไลเซนส์จากซันก่อนแต่ผู้พิพากษาระบุว่าแม้จะมีอีเมลนั้นแต่ก็ต้องเปิดโอกาสให้กูเกิลพิสูจน์ว่ากระบวนการอิมพลีเมนต์จาวาในแอนดรอยด์จริงแล้วไม่ได้สำเนาโค้ดมาทั้งหมดแต่ใช้เฉพาะส่วนประกาศเท่านั้นแม้จะเหมือนกับของออราเคิลแต่ก็เพื่อให้โปรแกรมเดิมใช้งานได้คำวินิจฉัยคำคัดค้านของยกตัวอย่างการใช้งานฟังก์ชั่นว่าตัวอย่างของโค้ดง่ายถูกอธิบายไว้ในหนังสือหลายเล่ม
และหนังสือเหล่านี้ก็ระบุถึงชื่อแพ็กเกจจาวาไว้ตรงกันทั้งหมดและการเรียนรู้ภาษาจาวาจำเป็นต้องเรียนรู้ระบบแพ็กเกจของไปพร้อมกันนอกจากนี้กระบวนการใช้งานจาวาของกูเกิลยังมีการดัดแปลงส่วนอื่นไปเป็นจำนวนมากการใช้งานก็ต่างออกไปจากการใช้งานของจาวาเดสก์ทอปเดิมและรายได้ของเองนั้นก็ตกลงอย่างต่อเนื่องตั้งแต่ก่อนกูเกิลจะทำแอนดรอยด์แล้วแม้การยื่นเรื่องคัดค้านคำตัดสินของลูกขุนในศาลชั้นต้นนี้จะไม่สำเร็จ
แต่ออราเคิลก็อาจจะยื่นคำโต้แย้งแบบเดียวกันนั้นไปยังศาลอุทธรณ์ต่อไปที่มา
fair use rule motion William Alsup bad faith Andy Rubin Alsup Alsup Math.sqrt API Java ME ArsTechnica 